---
title: Medium 也被封了
date: 2016-04-12 12:59
tags: 政治 审查
shortlink: scc
forbidden_to_chinese_viewers: true
headpic: {baseurl}/images/2016/04/medium-brick-wall.jpg
headpic_alt: 墙
---

至此，又一个良心的网站、优秀的社交平台被 GFW 屏蔽了。它叫 [Medium](https://medium.com) ，是一个主打长文章的社交网站。

这不是什么令人惊讶的消息，在中国以外地区的社交网站早就基本上被封光了。 Medium 同样作为一个允许自由表达、不能随意删贴封号的社交平台，黑名单维护者完全有理由把这个网站封掉。哦不对，这个消息其实也挺令我惊讶的，我惊讶于这个网站竟然到最近才封，我以为它早就被封了的。

<!--more-->

我其实上个月才接触到 Medium 这个网站，之前连它的名字都没听说过。在使用 Medium 的这段时间里，我觉得他其实就是个长文章版的 Twitter （有趣的是，它俩的创始人都是一个）。这样挺好的，我挺享受阅读长文章，有深度，还可以帮助睡眠。而且还非常适合英语学习者，能够提升不少阅读能力。

既然我喜欢这个网站，那我自然会想把它推荐给别人。前两天我刚刚把它推荐给一位在墙内的朋友，希望他可以开放开放自由思维、练习练习英语。另外，我今天想写的这篇博文原本是打算介绍 Medium 的，顺便批评一下像 Twitter 这样导致了阅读碎片化的社交媒体。然后讽刺的事情就来了：今天就收到了 Medium 被光荣屏蔽的[新闻](http://www.solidot.org/story?sid=47817)。

我这运气真不好：我开始用 Google 没几个星期，它就被屏蔽了；我开始用维基百科没几个星期，它也被屏蔽了；我刚开始用 Medium 没几个星期，它又被屏蔽了。这有点像某个暴走漫画里所说的：

![I bought a Michael Jackson album]({baseurl}/images/2016/04/i-bought-a-michael-jackson-album.jpg)

> 我买了张迈克尔·杰克逊的专辑，然后他就死了；我买了张滑结乐团的专辑，然后 Paul Gray 就死了；我买了台 iPhone ，然后乔布斯就死了。
> 
> 等等，那我明天应该去买张贾斯汀·比伯的专辑 :smiling_imp: ！

那么我明天去用用 Facebook 吧，虽然早就被封了 :ghost: 。

--------------

不过反过来说我其实也算是幸运的，因为我新接触的这么多网站都能够受领到 GFW 封锁待遇，也就是说这八成是个好网站，能够大胆地发表自己的观点，而不需要考虑自己的内容会受到无厘头的删除。这样的社交媒体才有活力，才能够产生新鲜的观点。

就说这么多吧，我只是有感而发，语句估计也不通顺。大家尽情说我玻璃心吧。
